Canon人入黎

講底用咩機
我5D3

5d3 +1

6D

70D

1DX II

G7x..

80d

550d 屋企人買落好多年岩岩先開始有興趣玩

5D2

7D2, 6D

700d
搭單問而家canon天涯鏡邊支好？
定買副廠鏡？

只用公司機算唔算
6D 24-70 f4 + 135 f2

6d 好撚後悔買左

600D

6D 5D4

1DX

已轉A7ii

5D4

100d
想換機

5D3

Eos m3

80D

7D

450D
等緊6D mark ii

買5D4啦

500d

Same

S90

5D

6D 但都入左a7sii

窮L, 傻瓜機G10用左6年
自我感覺良好

無咁大預算
你兩部都用過，分享下

後悔邊個部分 巴打分享多啲

用緊canon fd lens算唔算canon人？

個對焦真係...

450d

之前用6D,輕便FF機
但個對焦真係麻麻
試過影完輯相發現好多都out out地fo
見人地用6D影都好靚,可能自己技術差

(1)畫質差唔幾
(2)高ISO畫質5D4係有進步
(3)單點對焦+平移構圖vs多點對焦/追焦...
(4)5D4Live view雙像素對焦好準
(5)5D4多啲設定揀
(6)6D無5D4咁好揸手
(7)5D4觀景器多好多資訊
買咗5D4之後都無用過部6D...
我既建議係:如果你係想一步到位就5D系列, 無咁大癮就6D系列

的確6D單點對焦好凖㗎

中間係好勁,但一用大光圈再平移就好易走左焦

650d

6D除咗無Touch mon, 個芒無5D4咁靚
同埋5D4有joystick同AFmode快速鍵
同埋6D接目鏡係細啲

廢廢的70D

80D

儲定錢買5d4

100D
技術感覺>性能

600d 好想換機

5d 3

多謝分享
搵日去試下

100d 太窮
同埋想買支天涯鏡 有無抵屌介紹？

m3

60D

有冇想賣5D3 想買二手

Tamron b016

Tamron 16-300 VC
廣角、標準、遠攝，一支搞掂

6D kit連直倒 24mmf/2.8STM啱唔啱？

5D3 1DX
岩岩入左M5

100d👋🏻
有冇巴打知換觀境窗塊玻璃要幾錢

760D

可以唔使咁廣角同咁遠攝
Budget around 3000有無其他推介
24-150左右我已經好夠

如果6D，想配枝平靚正嘅廣角鏡影下風景有咩好介紹？

覺唔覺5d4食電過5d3

70d

我就一部5D3
一部7D2
70D 5D3 劈埋一邊

7D
EOS 5

600d用左4年
換左5d3無耐（衡量過唔需要5d4，太貴）
由600d直跳5d3個對焦系統差別
仲有高iso既分別
爽到
雖則係重左好多

輕輕地就Tamron 18-200mm

要原廠就18-135mm IS STM

兩支應該都2k 買到

700d

600D+kit鏡+50.8二代

7D2 same here

6D
canon 16-35 f4
sigma 35mm 1.4
canon 85mm 1.8
tamron 70-200 2.8

唔經唔覺都齊鏡

Canon 70D
4支鏡都係平既原廠
Efs 1018 18135 55250
Ef 50/1.8

買左年幾 陪左我去好多地方

冇巴絲玩canon fd鏡

EOS M3

650d 10-18mm 18-55mm

開個canon專區啦

6d + 24 2.8

打錯 40mmf/2.8STM
自

史前60D

5d3
下一部唔會係canon

好重.....

好想買 買咗小白免無錢買

巴打我幾乎同你一樣
你
係85.8變做135L 同多一支t24-272.8，其他機鏡一樣

70d，想轉sony

60D m1 m3

舊公司用 5D Mark II + 24-105 f/4
自己等緊 6D Mark II

7D撚

80D🤘🏻

5D2

利申新手

10D
7D......

講出黎都笑死人
我冇錢但想換左部舊nikon DC
買左1300D
不過配支50 1.8自我感覺良好中

7D2

650d 想換機

得返啲鏡仲算唔算?

60d

用緊邊支

5d3,無錢轉5d4

點買得落手

買左幾錢

原價
不過已經知錯，但冇錢upgrade
用多排再算

想問1300D同100D揀，邊部抵玩d

60D
玩咗幾年都係咁廢

100D
唔好好似我咁做傻仔

想知點解

1300D真心幾廢，我用緊，當初貪佢wifi send相同平就買呢部，岩岩開始用覺得唔差，又幾輕，但用落覺得唔太掂
可能我平時影開活動人像（迪士尼啲show呀巡遊呀啲人），所以推極都覺得差咁啲
但與其呢兩部之間揀點解唔儲多少少錢買好少少

機皇500D

400D, 仍然運作良好

5d3 + zeiss 50.2 makro-planar
用過幾支紅圈鏡 始終冇zeiss比我個種感覺同銳利度
冇錯 係初戀既感覺

5D MARK 1

100d 垃圾機
1300d垃圾中既垃圾機

哪有錢

是咪手動鏡？

後悔買左6D

6D✋✋✋

係呀 好易用 有合焦提示

6d好唔掂咩？
想換

靚喎

60D
但遲啲會轉6D，睇6D同5D3 o比較睇左好多，主要都係差對焦點同連拍速度，但已經要差$8000。

6D你唔影動態就ok

利申 6D,5D4用家

用大光圈會唔會好易走焦

6D+5D4

6D 買左不知幾好用

5D 3 ，加埋個直倒重到唔想用

5S3，無咩都唔會換機住

6D好底用，除左對焦慢，其他平靚正

760d用家

Ae1

垃圾6d

a7ii好唔好
我都想轉

5D2 + M1

6D + M3

用緊l39鏡

利申:Canon員工

20d, 擺左喺防潮箱，好耐無著

550D
用過原廠17-85
依家長用sigma 17-70

感覺唔錯
如果唔壞用多10年

巴打們有冇咩機推介
小弟想買部Canon，唔想太重但想色水靚...

仲用緊5d1

有冇用緊5D4爸打可以講下部機
用緊70d諗緊升唔升級

巴打，同樣係副廠，想問下tamron 16-300 VC同sigma 18-300 hsm比，邊支好d

有咩想知？
5D4用家

5d3
部機有問題既

6d

原來而家iphone canon app可以nor resize send相，初初用記得一定會壓縮，不過如果手機睇/post既話好似分別好輕微，但個檔就大好多

大家點睇efs 1018同tokina 116
只知星芒唔同

full frame剩係viewfinder都大好多

有冇巴打用緊70 200 f4 is

試用過

冇得反mon驚用唔慣
會唔會好大影響
點睇每秒得7張會唔會好小
唔拍片黎講，入5D4會唔會係最好
利片：唔多鏡

低炒高炒就當然會有唔方便
不過我從來無用過反mon機, 所以慣咗
連拍7張算夠用，要連拍勁就7D2/1DXii
用canonFF嚟講，5D4係最user friendly(有dual pixel AF, 有f/8對焦，FF, 有wifi, 有gps...)

利申 6D 5D4

4去旅行用好似方便啲輕身啲
2.8個枝太重

輕一半

入二手定買全新好
見個價又唔係差太多

差唔多梗係買全新啦

6d mark ii

600D 想換機但上FF又要換鏡 哪有錢

你有咩ef-s鏡先？

5d3
17-40L
24-70LII
79-200L

依家用緊部8年前二手買既450d
但影相好灰，唔多清晰同鮮豔
想升級，預四千左右，二手都可以
主力影風景
求巴打推介

用開咩鏡？

700D 兩年前儲左好耐先買到

我自己去旅去都會拎，好正!

450d kit鏡

四千換得body又唔夠換鏡

有，99%新 sc應該一千左右，full set 行貨，後備機少用

用緊6d, 儲緊錢買5d4. 入左支小白，想影下d動態野。

70D AF

80D
M3

點樣好灰?
有冇圖睇下

係咪支鏡問題

canon eos m5 應該配咩鏡好, 求賜救

影咩題材先？

同問

佢支kit鏡好似唔夠用黎影景，另外好似有支macro我都麻麻。影景有咩推介

EF-M 11-22

多謝巴打意見!

想問埋同支EF-M 18-150 比較邊支好d?

18-150好似未有得賣?

5D2

想買支40mm

750D

2支鏡都唔同定位
11-22係廣角變焦喎
18-150係天涯鏡喎

依家先想入6D會唔會太遲
另外主要想影昆蟲、風景、行山相
有咩平鏡推薦一下

700d
近期想入手枝 10-18

影昆蟲就微距鏡 EF 100mm f/2.8 macro usm/ EF 100mm f/2.8L macro IS USM ($3xxx/$5xxx)
影風景就EF 16-35mm f/4L IS USM ($7xxxx)

有部6D 24-105kit連直倒+40mm餅鏡想放

用緊6D
本身有17-40
想問應該買24-70 f4 or 24-105?

主要旅行 or 影gf 先會用

如果影景，建築物係咪11-22好d

係

24-70 f/4L
不過影女友應該買支85mmf/1.2L

如果筆直有限
人像鏡仲有冇其他推薦

有幾多筆直先

影人用邊支
1122 同22 有咩分別
用緊m3+kit 1855

11-22mm f/4-5.6 咪超廣角變焦囉
22mm f/2 咪大光圈定焦餅鏡囉

ef-m都無人像鏡，用住Kit鏡/ 22mmf/2先啦
或者加轉接環轉接50mm EF鏡/85mm EF鏡囉

想問ef-m接環原廠/committee 果隻會差好遠嗎？

5k 是咪唔會有 窮撚

1. 無用過 我用canon單反
2. 原廠好貴咩 好似好平咋喎 都未聽過EF-to-EFM有人用副廠

得閒同條女selfie 下係咪1122 好d

如果你真係無所謂無支標準變焦,
(1) Sigma 50mm f/1.4 DG HSM | Art $5100
(2) Canon EF 50mm f/1.8 STM $9xx
(3) Canon EF 85mm f/1.8 USM $31xx

(1)就大光圈，超sharp，50mm起碼唔影人都可以日常用 (我自己都有支)
(2)就平價50mm, 窮人三寶之一嘛
(3)85mm人像鏡，買唔起85L既替代品 ，但除咗影人像，日常應該難用得著啲

selfie唔係用tele就得㗎啦

700D，買左一年就唔夠用
鏡就 70 200 f2.8 is ii
換7D2好定5D3好

頭大身細
你仲有咩鏡先？

5d3

kit鏡同200 400 f4 is

長期用 EF 50mm F/1.2L
想入支 EF 24mm F/1.4L II黎影景建唔建議

因為full frame？
但7D2快門夠快

你打雀？咁就買7D2/1Dx2啦

用緊5D IV

影星？
唔係既話不如買16-35/11-24

唔該 巴打
(3)都可以一戰
咁Tamron 90 2.8 marco 可唔可以替代到？

女友 成日係到話要有feel, 佢講既feel就係景深
拎d雜誌封面同我講點解影唔到

85f/1.8應該淺景深過90f/2.8
你指邊支Tamron 90mm marco先？
其實canon EF 100mm f/2.8L macro IS USM都係$5500，保值D

利申: 有百微L，買咗小白免就好少用百微L

btw, 微距鏡勁sharp, 會影得皺紋好清 女朋友會躁你底

公司機5D mark IV
2470kit
24105kit
70200小白
1635

只係影夜景又唔帶腳架既懶人

咁都ok既

6D 16-35 f4 影景
sigma 35 1.4 人連景
canon 85 1.8 <~唔走焦超sharp 人
tamron 70-200 2.8 人 影

好似都齊晒

btw 支50mm stm好用過sigma 50mm 1.4 c 50.2
講都無人信

Tamron SP AF90mm F/2.8 Di 1:1 Macro
用緊呢枝影product
同85 1.8係咪差好多

我用緊5d2， 巴拉搞到我想5d3，求說服

對焦慢啲㗎喎

應該係85mmf/1.8淺景深多D

說服你買定唔買
唔考慮埋5d4?

有意入5d3 70-200 4L
求指教

550D 之後上5D2
用左兩三年上左5D3
真係用完ff機之後返唔到轉頭
至少顏色處理好勁多
配：原廠1635 f/2.8 700200 f/4 IS 50 f/1.4
+蔡司支50 1.4(用完之後 c記支原廠已經無拎過出嚟）

70d 18-135想轉5dm3
去旅行配支咩鏡好@@

24 70或者24 105

如果分期24個月邊到好？

諗緊上6D mark ii定a7ii好

要分期都係去大舖

都無6d2 spec

6d撚 上便班垃圾唔識野就話我部機垃圾

70-200f4L is好過無is版

說服我買

5d2 係咪差好遠，功能同性能上？

5d3同5d2係差好遠...

百老匯豐澤個d?

係
最好去埋星際格下價先

星際如果畀到現金就現金平好多
大舖個價一般係公價或者平多少少
個價

我玩部5d2覺得好似慢左d。。。旅行連拍好重要。。。。 同埋我set左中間focus但都會走焦。。。。

100D

旅行要連拍
我用6D中央單點都無走焦喎
5D3/4

5d3大概幾錢丫？ 唔知部5d2又賣到幾錢。。。。。

萬五
5d2應該得幾千

M5既質素 相對同級單反係邊部呢?
用緊 M3 / 6D 唔知換唔換

賣到5,6千我ok，都係加10k左右。。。

canon 50mm果支1.2 都要收到1.8先似樣

一支萬幾 一支幾舊 影出黎根本差唔多

與80D相近

可能都有4,5000 我覺得都值得升級
一係你買二手，出咗5D4之後多人放5D3
5DS/5DSR會唔會考慮？

窮撚2200hkd 執左fd 部二手600D+50.8ii+18-55is
都幾新淨下
但覺得18-55影日常相出黎既效果麻麻
50.8 影人像我覺得好ok 但等效80mm焦距好多時候都唔方便
想問下日常行街、旅行用既話
建唔建議efs 24mm f2.8，全新先1000多啲，睇其他人既相既話質素好似好過18-55，重點係鏡餅好輕，日常出街用等效38mm又幾fit，旅行就24mm+50mm 都完全唔覺重，想問下支鏡有冇咩缺點 或者會唔會買完返黎真係同18-55差唔多
差唔多價位好似仲有支Tamron 17-50 f2.8 (水貨) 想順便問埋呢支
定係買窮撚三寶最後一支用黎𥄫囡囡
超級大窮撚玩攝影
拎住三千蚊就入門 唔該哂咁多位

太貴。。。。。我等二手5d3,有無乜要注意架？ 買過一次二手驚驚地

識check機先好買2手

年半6d中央單點派
70-200 f2.8 IS II USM
24-105 f4 IS USM
35 f2
samyang 14 f2.8
tamron 70-300 a005

苦惱緊16-35要f4 IS好定f2.8 II好

想問samyang d 鏡點
有支停產既85 f1.4 價錢好抵但評價好極端

用緊6D + 16-35 F4, 夠晒 sharp

好多時check機要睇快門數，但5d3好多人用黎拍片，其實好傷CMOS，如果見到快門數有奇怪就唔好買啦...快門炒左可以換，CMOS死點就

朋友

Stm 咁正？用開支50 1.8 II 對焦好大聲

想買支定焦鏡，yongnuo yn50 , 定應該畀多少少買50mm 1.8stm, 用嚟影人多,機500D+ 騰龍18-270, 天涯鏡影人唔夠細膩 有冇其他介紹

想買canon ltm 鏡

準備買80D
跟住儲錢買5D4

50 1.8stm 真係無敵 又靜影人像又正

6D Tokina 1628 2.8
24105 f4 is
50 2.5 macro
轉左會 放剩支50 2.5 macro
nikon D810 + irix 15mm 2.4 高ISO 都係6D好 像素太高了

我有朋友話淘左支yongnuo返黎半年左右壞左

枝14好正除左冇自動對焦

親生仔50.8又唔係貴做乜咁睇唔開

其實枝24-85mm 3.5-4.5 性價比幾高 質素肯定不及L鏡 但成像同重量都ok
窮人恩物

600D同M1
窮撚冇一支鏡係原廠
Tokina 11-16 2.8
Sigma 17-50 2.8 OS
Tamron 70-200 2.8 A009

一定係f4 邊緣靚好多

2手 40D(瓜左) + Tamron A16 (發霉封塵中)
EOS M 餅鏡 kit + 11-22 同埋支28mm 1.8
支 11-22 去旅行必備
諗緊買唔買M5

如果用 M5 會點？ 會唔會晒左支鏡？ 我都想入 16-35 F4 L

唔記得講，支餅俾女朋友跌爛左 CS叫我買過支好過整

g7x m2

你m5用會變得唔超廣角

我都用crop機落1740當標準鏡用

我有時會插M3 用，都唔錯，但頭重身輕無咁好feel

呢支鏡邊道入手好？

3
我係萬成入咋

聽日去看看

Sigma d art鏡真心唔錯。。。

80d，得支50mmf1.4同70-300f4-5.6 usm走天涯
窮撚追星狗表示想換小白兔同5d4

以有涯追無涯，殆矣

50同35諗緊買sigma

要加埋extender

用耐左24-70 4L
開始慣 有少少想放左兩支定焦
（35.2 ，s 50.4 非art）
是否不智

btw, 用左6D 三年半，等出mark 2

小白兔+5d4好q重

利申 5d4+小白免

都係舉一陣姐
夠錢嘅買支小白兔玩住先

如果6d2spec差過5d3呢？你都會買6d2?
直接買5d3/5d4啦

萬零啫

我用緊50. 1.4 好正

後面朦朦地個部有冇機會係canon新既復古款單反？
有就好

唔會啦，出得mark 2實有過人之處

對焦系統一定無可能比得上5d3/5d4, 一定無joystick, 一定無全機鎂鋁合金機身，一定無dual pixel af
過人之處最多咪加返nfc, touch mon, 多幾點十字對焦點...etc
Canon好識分grade

好明顯係菲林機

我做dual pixel 有機有
平D輕D我都係會揀6d2 反正用唔晒

80D同部450D

我用6D嗰陣都係咁諗
買咗5D4後就知另一個世界

師兄可唔可以放下毒

操控感放唔到毒
以前6D淨係用One shot AF同單點對焦，而家5d4終於可以用得著AI servo同五十幾點多點對焦
說實話畫質升級感覺唔多

1D4

即係純粹對焦完勝？
拍片dual pixel af係咪正好多

畫質一定有好少少
對焦完勝啦當然，70d嗰啲都完勝6d啦
有時高炒睇唔到ovf時，用touch mon篤個對焦點影到好準
雖然我唔拍片，但AF拍片嚟講，人面追焦佢係超準

不過body 都$22.5k

我公價$25480買

窮丁表示重唔係問題, 錢先係問題

識分到次次都俾人屌hold住啲function

如果5d4單點有幾進步

400D 5D2

單點對焦6d已經好稱職
5d4單點同6d單點時無分別

6D 單點係好夠用

咁應該可以慳返

一部ff得單點有用真係好癡線
雖然技術可以搭救
但始終6d對好焦重新構圖個下
5d3，4分分鐘可以影多一張
我個時都係掙扎5d3定6d
但上得ff，就買部好少少寧願肉痛d
唔想買完6d又夜長夢多諗住5d

就算真係6d
點都等mark2，對焦系統一定要upgrade
唔upgrade無人買

用左三年半算係咁，對點對焦再構圖

600d + 50.8ii 街拍失焦失到炆
影下動物大頭照反而唔錯

光圈較太大

因為單點對焦好有信心對到我想對嘅位多點對焦我成日凝住會對左隔離

但你要諗下新出6D2個價，隨時同5d3睇齊
Canon唔會咁神心，畀你有5d系統既對焦性能

係呀 單點對焦係好準 但始終題材有限，淨係影得靜態
6D影唔影到小朋友、運動先
上次去Red bull飛行日用5d4勁爽，以前6d完全用唔著

巴打搞到我心思思

我想再問問呢支 EF 16-35 mm F/4 L

如果用 filter, 係咪都係用 polarized？主要影人同境

有邊隻介紹同大概幾錢？

5D2揮揮手先

其實我得24-105 舊果支，係咪旅行好夠做？ 點解影親都同人地出果d差成皮sosad
利申，唔識ps

技術問題

應該係xd 但我都覺得自己操得熟。。。。

去馬啦

旅行係好夠做
不過sharpness係差啲
Distortion都幾勁，同埋T-stop得5.幾

我成日好易out focus 但已set好剩對中間，唔係d乜黑色難focus位。。。。好惡搞， 5d2

6D+24-105用單點都唔會out of focus㗎喎
試下用類似lenscal測下對焦

我都覺得奇，個用sigma art就正常。。。我怕支鏡打柴

未過保養咪拎去整囉 如果唔係就機身調焦囉

唔好打「xd」
係出面既話你已經比人屌緊

過左兩年幾了。。。遲d試下先 thx 巴打

懶啫。。。。咁嚴重？
咁都比人屌真係無言haha。。。。

新手想買ff機
但係因為我budget 有限.無技術同打算旅行用
所以只考慮到6D

如果淨係旅行用影下影風景人像
應該 配 24-70 f4 定 23-105
另外想買支副廠定焦wide angle鏡
請問有冇好推介

一樣

如果唔會再買70-200/旅行唔會再帶70-200,咪揀24-105囉
24-70sharp啲，有0.7Xmacro

放6D 24-105kit 加直倒

😂 放6D 24-70 kit 加直倒

6D + 5DSR
6D唔影動態無咩問題

lm

想問下80d有咩定焦標準鏡介紹

我估6d2唔會有61點 5d3版本既61點都唔會
照佢出6d既邏輯 19點十字 中間一點雙十字比較大可能

高Iso可能都同5d3咁上下
如果係咁我會揀而家買last一批5d3

有十九點十字都皇恩浩蕩啦

你啱
咁多人轉會真係c記自己抵死
明明用咁多年建立左咁多優勢

Canon都仲有啲優勢既...鏡比較上平，售後服務ok
最緊要係佢marketing好勁，nikon啲廣告真係唔得

我單點攞嚟影 band show都好夠嘅
運動就堅爭啲

啱啱買左

旅行好好用添不過一拍埋小白兔IS道.....搞到我成日心思思睇鏡

買返部5D4啦

同你套大小三元配搭一樣
1635f4L
24105f4L
70200f2.8L IS ii

好慘, 枝24105一拍埋依兩枝鏡真係差幾皮, 同一個焦距一睇張相就知咩鏡影

咁買法賣都唔掂

你值得擁有

咁想上ff,係咪轉會好d?

買貴啲嘅機就得架喇

budget 只買到6d

之前做減$1000優惠買左 $7900
好靚好sharp又夠輕

日元跌左新鏡都平左好多

G7X mark II

原底有咩鏡

想入部g7x mk2
有無巴打係用家 性能如何？

玩左6年550d
sigma 18-35 art
tokina 116
canon 50 1.8 ii
一直好想買部ff,但如果轉又要換過晒啲鏡
所以宜家打算80d+小白兔，巴打有冇咩其他建議
budget大約20k到
有淨可能睇下買唔買多支魚眼玩
利申：旅行，影景，周街影多

講重量80d同6d差唔多
信我 無謂再買返apsc

上年中550d當日d鏡同你差唔多 換左6d

550d same here 同巴打啲鏡差唔多
應該會上70d 利申無budget

咁宜家換左咩鏡

Powershot G7

Budget 20k不如買5D3 24-70f4Lkit，
放埋支18-35, 11-16, 去買支ef16-35f4L

m10送比女友好唔好？

佢0拍攝知識，淨係自拍

Iphone7 唔會好啲咩

那有錢

唔知係咪鳩點中央

Dual-pixel autofocus仲會得一點

想問如果會拍片 都會出街影相
準備入手80D 本身有18-135mm KIT鏡
如果想入多支鏡呢2支邊支好(為拍片優先)
Canon EF 17-40mm f/4L USM
Canon EF 24-70mm f/4L IS USM
定還是有更好選擇

咁多位巴打如果我主要用黎影景同埋人嘅話 我760d 750d 80d 70d 揀黎揀去唔知邊部好
同埋我好怕重，定轉去無反好啲？

DC 仔 G7x Mark2

買番EFS啦好嘛？

除左便D之外 仲有咩好 唔太熟器材
不過第時多數會上FULL FRAME 所以想買EF

650D

Sigma 24 1.4

近來有留意 老娃，有支超廣角幾outstanding

自膠
其實我想講 三陽24 1.4

上左ff留左幾枝efs喺道煲醋

拍片咪用usm 鏡
除非你手動

dual pixel 要liveview 先用到

用緊600D 11年暑假買
呢幾個月開始唔夠用
諗緊轉6D定5D3 配24-105 f4
但宜家手好緊

有無師兄放部5D3
本身心大心細想搵6D
但諗下第時影小朋友走黎走去唔夠玩
想一步到位 就5D3

利申：唔識影相岩岩學

同你一樣時間買600d
換左5d3幾個月
換之前都係考慮呢兩部，諗左3個月
不過都係建議忍痛上5d3
大不了唔買鏡住用住定焦先

窮撚最近先買fd 唔要嗰部600d
覺得對焦好虧 其他都覺得唔錯

想搵部袋到落褲袋嘅dc仔
筆直不多
Powershot g9x 算唔算好選擇

有冇買鏡？ 我研究緊買粗埋2470F4定係24105iiF4
冇錢直上2.8

初階機係咁上下啦

2470f4有0.7x微距

24105一代4000但好廢
24105iiF4都成8xxx-9xxx 但如果2代直接上2470f2.8

Sigma 定焦art 鏡(唔好買DC)
利申80d 用家

平價推介:
Canon EF-S 24mm f/2.8 STM
Canon EF 40mm f/2.8 STM
Canon EF 50mm f/1.8 STM

24mm f2.8好抵玩 唯一缺點係升FF 用唔返

同埋暗角勁

唔怕重考慮下sigma 24.4 art, 等效38, 幾好用

咁多位C人 450D 換部m5點睇
貪無反輕巧d

有鏡50mm f1.8 , 1750f2.8

1750f2.8 配M5 前重後輕

用緊550d(都4~5年)
想入支短鏡/定焦
有冇巴打介紹下
間唔中會影下人
會影下貓
影景多

好多巴打都話sigma art支35好 搞到我都心郁郁,
但係我枝35.2又影得唔錯

咁咪唔好買35.4，買支85.4囉

想入100-400II
但冇機身
機身買80d定7d2好

打雀？7D2

點解唔買小白免加2x增距？

影運動用
好少影雀

7D2啦 好似肥花做緊優惠

7d2 no doubt

Ae1progran

Ae1program

24-70 f4啦
支鏡quality好好

80d + tamron 70-200 a009 +kit 18-55
想買支50.8

成日心思思想換ff

閃燈都睇緊 唔知買原廠好定永諾就算

利申追星用

原廠閃啦

12年買過支Tokina 11-16 f2.8副廠鏡 今時今日賣出去仲有冇人收？賣到咩野價？

請問巴打們，

如果影近野，用咩鏡好？例如影下錶，食物咁。

5D3 岩岩入手。

24-70 f2.8

百微

百微L
24-70f4L都得既

學生哥用緊600d
諗住出黎做野直上ff
btw,追星/影銀河用咩鏡好

咩budget?
買16 35 2.8 iii就一定唔會後悔

岩岩買左部M3

點解唔買m5?

因為平
同埋手細，想細部d，唔需要evf，速度都唔洗咁快
之前用A6000，係快但係d色好差
轉左機兩個世界

痴線，梗係百微...24 70 個價夠買兩支

未聽過人玩番轉頭 學到野

我有支行貨過保24-70 F4, 買左1536 之後無用過，巴打有無興趣

唔見街有7D2了
可能真係太耐唔返貨
一係用D500，新機，但萬3蚊好貴

肥花都無咩？
應該唔會唔返貨，6D都賣咗咁耐啦
D500正，不過睇你慣唔慣nikon啲制啦

籌到期 最終應該會5D3+ 2470f2.8會係蘇x買

恭喜晒

新機要來了

一炮過買埋 16-35/2.8 70-200/2.8 係咪咁

想問問呢個時間入5D3是咪是不智？

無筆直入5D4咪5D3囉
反正5D4進步係唔大

canon有啲咩人像鏡推介，5千以内， 已有50 1.8

百微L

一閃嘅原廠啦除非你要用好多枝但係筆直有限啫

好L正, 但係好L貴

Rich

M5 大家點睇？

好貴

80d 閹割版

尋日終於入佐5d3+2470/2.8
痕身去蘇x買好似抵過去星際

等佢出FF

你覺得Canon會出FF版既EF-M鏡頭咩？
如果唔會出，啫係要用EF鏡頭; 用得EF鏡，機身太細都唔會好揸手(頭重身輕); 咁不如買返FF單反

幾錢？

有無巴打可以help help 睇黎部機 快門數幾多？ 無言感激

張相無shutter count data

價錢唔講啦，好似幫佢地hard sell咁
不過我覺得抵係1-2月痕身做緊promto單一張單過9000有400回贈，weekend買再多100，外買係蘇x有3倍cash dollor

因為我黎部5D3 同你一樣上網禁都係無date , 想知仲有咩方法睇

其實睇嚟做乜？買二手機？

Sor 第一眼睇左5d3 +1即係5d4
無野，純粹打黎自膠

重

部6d 唔識睇快門次數 有無人知點睇

想買新機
80d好定760d
利申 唔影運動

唔同級喎

80d viewfinder 用五棱鏡
760d viewfinder 用五面鏡

旗艦機皇 canon F-1啊

唔知 所以我都係FF佢出FF
如果真係有都可以玩下 m5其實都唔錯 但下代先算

買m5/80D頂下癮先啦

M5 係80D既迷你版，而加玩緊80D都想出番部M5

450d表示好想買

m3用家表示想買
但會等下代先至再買

g7x mark ii買唔買得過

去輕便去旅行，平時渣車袋係身影自己部車黎 j
月中會去旅行 比多十零日時間睇下會唔會跌小小價

買rx100系列好過

終於追完個post
我用緊700D，差唔多三年
用Tamron 17 50 2.8 VC
+ Canon EF-S 10 18
當初諗住買部初階機學影相，不過最近發現唔係好夠用，想升級!

四個選擇:
7D (因為對焦快、可用現有鏡）
6D（平）
5D3
5D4

但問題係我用慣咗700D反mon低炒或自拍，轉用以上機會唔會好唔慣 好難低炒？
轉FF的話 舊鏡又要冰封，啲鏡又要重新買過 好肉痛。
另外6D2又就嚟出，好唔好睇定啲先？

申利：部700D仲好正常，唔急住買

6D2又唔會超越5D4，無咩好睇定。

5d4如果你唔玩片基本上唔駛考慮

我係新手黎學野
我之前用550d，之後換5d4
感覺對焦快，做動態對焦好正
相sharp
唔知5d3係點
未用過4k拍片

Touch screen反而唔鐘意

5D4 dual pixel af影相好準，高炒低炒無辦法用OVF時好有用。
其實睇筆直既啫，有筆直咪mark4, 無筆直咪mark3囉

550D

如果覺得5d4貴又用唔哂啲function而又唔急買嘅冇乜所謂嘅
btw有心玩影相嘅始終都會有條癮想上ff/ 玩靚鏡, 遲早你都會再買鏡啦,遲痛定早痛啫

請教下各巴打知唔知係發咩事 係咪鏡問題？

冇試過等學野

諗緊5D3定5D4好
嗰啲新function值唔值畀多8000蚊？

上面巴打答左你

試下抹乾淨接環啲電子接點先

有無用第二支鏡試下？之前部500D試過係咁～最後發現係支鏡死左～

利申：kit 鏡

其他鏡冇事
咁應該枝鏡問題
咁耐都係第一次見

你冇留意我係樓豬咩

5D4 1步到位會好 5D3個心UP住 遲早換機 到時
就唔係8千

睇返5d4 加埋枝新24105都係3皮之喎

28-300

下星期想去買canon eos m5, 想問check機時有咩要注意？

睇下有無爛

睇下有無壞

有冇啲咩function係必check? 好似auto focus，轉光圈、快門咁

正常都唔會有咩問題既我諗
有問題可能都係批量

600D想換ff機😩

80D
Tamron 2470 70200 16300

入左支EFM 28mm Macro，好sharp ，開心使用中

2006年屋企人買咗部 PowerShot S3 IS 畀我
2007年考完會考返工, 買咗部2手 350D 同 EF 28-135, 宜家都仲喺度
之後玩到 650D 出, 買咗 18-135 kit, 貪有時出街可以帶少啲嘢; 同期朋友轉廠畀咗枝壞嘅 EF-S 17-55 2.8 我, 整咗6嚿水
上年 80D 出咗無耐就買咗, 配 70-300L 同 Tamron 150-600 打飛機

same

換啦換啦

巴打係邊到打飛機多

我係另一位巴打, 會喺入維修區條路影

6d
想買支定焦鏡應該入隻支好
求建議

70d轉80d再轉返70d
5d3太重 買左少用
加上覺得4k片電腦需求太高

搵個canon fd交換裝鏡上去試
如果都係得你架機出error
就上cs約整機

利：以前300d試過

以上邊部拍到4K?

拎嚟影乜又唔講

用緊700d 有28mm餅鏡 同kit鏡
想買多枝平鏡 成日覺得28mm同iphone差唔多
去旅行用50.8會唔會好難用？

主要拎嚟影景

平鏡無乜選擇 但點解會入28mm 唔入24mm
去旅行又平既話 推17-50mm f2.8 sigma 水貨

記錯左係24mm先岩 等我google下呢枝鏡先
我幾鐘意50mm既壓縮感 但kit較到50mm既質素真係

我行山攞埋相機嘅話多數35f2就算

去旅行700d 50.8有啲近野好難影17-50仲有枝tamron唔錯

40 2.8 用黎snapshot一流
係光圈唔夠大

都係嘅, 又細又輕身,
但係我枝35影出嚟個效果同我其他鏡唔同, 唔知係佢有問題定點

請問 canon 500d 550d 拍片途中係咪可以改變/控制focus物件？

手動ok
自動

thx 巴打，咁呢有touch mon 系列個d 如650d 700d
係咪就可以touch黎轉focus ？
因為遲下想用部機錄一路行淺草大街，但唔想用自動continuos focus 會fo錯野

新手想入 760D 同 50mm 1.8 stm 起手
主影人像，夜景（燈景）
唔知各位師兄有咩意見，求賜教

5D4可以

咩效果唔同？

唔知點形容我睇下有冇啲劣照可以俾你睇下

最近入左5d4 + 2470f2.8

用咗兩年650d
用開EFS 18-135mm f/3.5-5.6 IS ATM 影景
想要枝影近嘢影人嘅短鏡有咩推介

2號客運大樓天台 (SkyDeck)
維修區 (春夏季下晝)
沙螺灣 (秋冬季全日)

不過要睇用 RWY 07 定 RWY 25

諗住買Canon支70-200 F4L IS,請問而家行貨大約幾錢同埋邊到買抵d?

有冇手足知邊到有M3買 幫幫手

剩係去skydeck

上個月大舖買八千幾

求幫手

買M5啦 M5先正常啲

7D M3 +70-200 F2

70-200 f/2

夏天下晝影剪影?

沙螺灣影起飛好正

7DM3唔紅埋嘅

m5好貴

5D4 真係唔算一步到位囉。。。只有一仔先可以咁叫

Same here 平平地想買部

係呀 我見M3平好多 平咗3千幾

應該得
但最好stm 鏡，smooth 好多

不過40 stm 唔work,對焦會卡卡聲

新手想入手80d連135kit鏡
出去問過幾間無貨
其中有間推介我+200$
跟枝sigma 18-250mm f3.5-6.3

抵唔抵玩

定再出去搵下邊到有貨

影咩題材先

支18250仲cheap過支18135
直接買1835/1.8啦！

暫時未有特別指定咩題材...
周圍影下 咩都影咁

18-35夠用？

等效28.8-63mm
夠日常用啦，有錢再買支Sigma 50-100m f/1.8

新手暫時打算盡可能玩住一枝鏡先就算...

題外話 有無邊到買機推介

咁咪買淨機+1835/1.8

你真係覺得用28同用iphone羯唔多？

研究左成晚都係到諗會唔會散買仲抵

咁你決定好未
唔係買18-135就一定係淨機㗎啦

18-35 vs 18-135(上一代;無今代資料) vs 18-250

啲資料點睇

綠色愈多愈好 紅色愈多愈差 ？

y-axis係光圈值
x-axis係焦段
顏色代表DxO評分，差=紅、好=綠

例如你見到18-35支鏡，全開光圈1.8到5.6; through out整個18-35mm焦段都係好好

5d 3留名
鏡宜家係24-70 2.8 加 85 1.4 （都係sigma)
唔係搵食冇衝動上5d4

明白 就咁睇18-135除左焦距無咁長之外
表現都好過18-250？

唔知新果代會唔會好過上一代呢

其實有個concept就係，變焦愈多個質素就一定愈低
你搵支得18去到35同一支zoom好九丈遠既比，後者quality一定差d,ip都唔洗check

咁又係 邊有咁荀

所以識用一定係用定焦

18-135STM同18-135USM個光學結構一樣
你對比個下光學結構圖就知
MTF圖就見到進步少少

話就話天涯鏡一鏡走天涯, 依家真係揀一鏡出街嘅話都唔會揀天涯鏡, 差太遠

我諗住平時帶一枝鏡踩單車出去四周圍影

同埋遲啲去旅行都係

搞到呢家都唔知點

新手買 18-135 kit 包無死
當年我有 17-40L 同 70-300, 換 650D 都係買 18-135 kit, 方便平時行街帶少啲嘢

幾時有6d2消息

問過邊幾間呀你？我都諗住入手

諗緊入手24-105L mk2
大家點睇
apsc用

唔好哂D咁既錢

同埋拍片較細個光圈都可以增長個中焦距離?

一嚟焦距唔好用, 二嚟俾我會揀2470f4多過24105

我知2470嘅image quality好過24105
但係除此之外仲有咩明顯分別
買L係想預埋遲上ff

咁就買16 35好過

1635好貴
同埋1635個range唔係仲難用咩
ultra wide想影遠啲都冇

你APSC用時就唔ultrawide啦
等效25.5-56mm
到你上FF先算啦

新嗰枝2470f4可以當埋macro 用

用緊6D，影小朋友多，其次影景
諗緊上唔上5D4，小朋友成日走嚟走去，6D個對焦好似唔夠用，5D4追焦係咪快啲？
另外用緊24-105 IS I，值唔值得換24-105 IS II？

試下換sigma 24105 art，好撚正
Even sharp過 2470/2.8

小弟m10
影景多
有咩鏡抵玩
利申新手

對焦掂唔掂?

11-22is stm

本身用600f，想上ff,依家想先入支canon 24-70 f4, 但tamron 24-70 f2.8好似吸引啲

自 ，600d

咁不如上左ff先？
本身有咩鏡

本身得tokina116, 18-55 & 55-250，想入5d3但入埋鏡個budget 太大，主要想影小朋友

小朋友走嚟走去嘅話 6d唔係唔得不過會辛苦

依家未夠一歲，主要係室內，所以仲可以單點，未來佢識行識跑就想換埋個body

咁不如買枝定焦好過換兩次body啦

因爲係apsc，我諗過入35mmf2，但係個價錢我加多少少就買到tamron 24-70 f2.8, 因為後者我諗住佢再大啲都啱使

可以

幾年前屋企人買咗100D就開始玩下影相
依家其實常用係菲林機
番學有用 所以想換部高階啲
番pt用梗5div 好好用但又無錢
有無巴絲有好提議
我就睇梗80D

重係7D

5D3
24-70 2.8
35 1.4
70-200 4

有小朋友真係羅唔到套野出街 太重

如果只拿24-70都係太重？

通常帶小朋友出街都要帶堆日用品, 會論盡囉

飛巴得一部機？

係呀

5d3? 或者等下6d2?

我個case同你相差唔多，不過我係仲未升，聽你咁講，縮一縮

我都諗梗 反正都有用不如上ff機
Btw女仔揸咁大好驚俾人笑i

用得著怕咩
識有個女攝細細粒去買影相野, 個伙記想水佢俾佢串到一幢都冇

你本身有機到時試下先都未遲丫, 顧到升顧唔到咪換細機

我頭先入左支二手sigma 17-20 os,都係唔升住

報到
760D 2年前岩岩出時買嚟學影相
識用之後就好後悔無上FF

24-105 f4
Sigma 18-35 f1.8
50 f1.8 2代
Tokina 116 f2.8

以上既APS-C鏡出哂佢換5D4好唔好
（116買左唔夠半個月又諗換機

有筆直咪上，無筆直咪唔上囉

想買條無線計時快門線
有時攞黎影合照個紅外線果舊太遠就冇反應同埋想影星用
有冇咩介紹同埋大概幾錢？

用緊600d

1Ds Mark2
QL17

如果有人同我接收哂APSC鏡 即刻上

新手想買機 主要影人同景多
70d定80d好 求教

無筆直咪70D; 有筆直咪80D囉

6D
24-70 2.8 ii
50 1.8
35 2 is usm

35 2 is usm最近買，所以唔會再用50
一路都想買枝35mm，喺C呢支同S35 1.4 art之間諗左好耐。
但我玩定焦主要想輕便，C 335g重，差唔多係S嘅665g嘅一半。
我支24-70重805g,拎得S，不如直接拎返呢支。

而家心思思想升級機身，而家6D單點走天涯，用平移構圖嘅話，2.8光圈我都易撻Q。

6d 單點走天涯+1
35 2真係好好用

我都有啲ASPC鏡擺哂喺道

我支tokina都係買左一個月，如果唔係實同你收，話時話你地用唔用uv filter

自從我有次去旅行行行下揹帶斷咗跌咗個袋落石頭啲角位, 有內膽都跌爛咗塊filter但係鏡冇事之後
我三枝zoom 鏡都有加, 35/2就冇

其實m3除左對焦慢之外衰乜
我見依度好多人屌，但出面d review 好似講到唔錯

買得幾千蚊一支鏡嘅實用
保護作用

6D加埋35 2
當DC仔snapshot用

其實 m5岩唔岩新手用

高登/連登 原罪

其實係咪真係咁伏
我自己去canon度試都覺得ok
但依度就講到伏人機咁

Um..睇你用開咩機啦
拎黎同其他無反俾又真係輸哂既...
除非你有好多canon鏡
如果唔係有鏡頭包袱既買之前可以考慮下fuji同sony先
或者m5
部野唔係太差 不過要拎錢出黎買嗰陣就有個但係 係到

唔知你明唔明我講咩

自己試過ok都ok嘅不過好多人唔建議之嘛

m3 依家新機兩千七 水貨兩千五
a6000 依家新機四千 水貨三千
m5 六千
m3同a6000比，差唔多全部功能都贏哂
拎三年前出既a6000同m5比 都仲可以五五波
m3 最大既問題就係由牙膏廠生產 有技術但唔下放比無反機

鐘意支鏡就買俾佢 唔鐘意就應該賣左支鏡

760D 新手

即係a6000完勝m3 ???

700D

睇你需唔需要反mon、Touch mon (a6000無） 、會唔會執相啦，有好多人話Canon 人像發色好睇，呢個我唔反對，但假如會後期執相既話，Sony 同 Canon 相片質素應該無乜唔同。
但A6000 既對焦、追焦、連拍能力同 M3 係完全唔洗比
Canon 無反計Efm 鏡頭既話，得好少選擇
但efm d 鏡係真心對新手幾友善 超廣到望遠都好撚抵玩
Sony Sel 鏡大部份抵既都要靠Sigma 19mm、30mm f2.8、30mm f1.4 都係又平又靚、望遠55-210mm 抵玩，然後就無一支可以稱得上抵
計埋Ef 、Efs 鏡頭既話，咁a6000都可以用轉接環 隨時轉完對焦都仲快過你Eos M3
Canon 無反暫時得M5 機能有得同其他廠比較
但睇返a6500 都已經出到4k 錄影加五軸防震 好似都唔係好有得比

大家微距鏡有咩堆介？
諗緊原廠支非L 百微
同龍仔嗰支

L百微同非L比分別會唔會好大？值唔值得俾多幾千上L?

差在防震同個樣
睇你在唔在乎條紅圈啦

利申 有L百微

咁即係可以唔洗諗L

唔該哂巴打答得咁詳細
平時都唔會錄影，所以有冇4k錄影都冇所謂
反而鐘意影景多

影人多既話，入支一代35L 最好

有新買新 買枝二代好過之後心思思

新手想入坑 問左朋友 介紹買700d + 18-55mm
主要黎緊走旅行影景多
岩唔岩洗？

差小小買760好好多

又未必， 二代大支，重啲，同埋無咁勁暗角，直出反而無左果種味道。 我係出左二代先特登入支一代，二手又勁平

係旺角想買鏡頭，有無邊間鋪頭介紹

唔要kit要枝sigma 18-35

仲用緊60d炸

60D

35 2 IS USM
50 1.8
17-55

想上ff

啱啱入左17-50，好好多

500d 想換機

上囉 兩枝鏡用得返

即是760d 配 sigma1750?

換部m5玩下啦

唔啦好貴轉咗玩m43呢部間唔中影下macro同魚眼

我部老爺機600d

爬完文
想用利是錢岀80D 作為第一部新手機
想問各位ching 有冇推薦邊到買
定應該買價位低小小既機
主要影景影人 行山多

同問 我都想知邊到買好

有冇影開相嘅朋友啊 叫佢哋幫眼check機
如果唔駛分期 去中細鋪都得
買翻行貨就得
Hkprice 望下價啦

就係無乜呢類朋友

18-135mm stm/usm 其實分別大？

Same here

想問80d係咪用唔到godox?

新手
啱啱入咗M5 efs 10-18 同 efm 15-45
呢兩個禮拜日日放Backpack 當 Daily camera 咁用

以前有部 G12 60D

冇唸住上FF 太重⋯

Btw 有冇人玩過個 Picture Style Editor?

用緊6D
對焦麻麻地 連拍又麻麻地 但係又唔捨得再比錢upgrade body
儲錢玩下多d鏡算
btw 你地用緊咩相機帶

用緊咩鏡？

m5 點解唔買efm 11-22 要買 efs10-18

唔識check就大舖會安心d
但其實都係睇運氣
預d錢買鏡，最好唔好買天涯鏡

嗰時貪佢有優惠 M5 搭 efs/ef 免費送 adapter. 本身淨唸住買wide angle. 俾嗰 Sales 説咗買 M5 😂 少少後悔但其實lens睇落又唔係大好多 Backpack 冇乜所謂

純較 Picture style JPEG 直出，小弟已經好開心

呢張喺 iPad LR Dehaze 咗少少

5D3
8-15
16-35 F4
40 2.8
50 2.5
100 2.8 IS
100-400 II

M1
11-22
18-55
55-200

諗緊換M5, 但係唔知M1 body會唔會有人肯接手

其實覺得好多人都冇用24-70， 多數超wide 加tele
本身有枝17-40 ， 50 1.8
之後究竟買邊枝好

用緊MarkIII 想買760d玩下

我幾喜歡用24-70呢個range
(利申 : 日常拎出街用

點解

我就係5d3 加支 24-70 f2.8

Blackrapid RS7
Peakdesign Slide

M5 落dslr鏡會唔會變左好唔好揸手？
就咁拎部m5 啲手指已經唔知放邊 頂住哂咁...

用緊a7rii mc11 24-70 2.8 canon
隻2470 係正不過好重手

巴打影乜多？
影人就入枝85.2
影景可以入枝70 200 2.8或者4

6D

24-105 f/3.5-5.6
70-300 f4.0-5.6
之前 500D 上，所以暫時用住支 T116 16mm 插落 6D 度影住先

我都有支116,想問用落有乜唔正常？

11-15 會有成像圈／明顯暗角，去到16mm 其實都有少少暗角。
影出黎同起 500D 上面比較，感覺比較鬆散同淡色。

有冇諗過入返支廣角？

760d 真係幾唔錯架，尤其要輕便既時間，一出果陣我成日都心郁想入部，但出左5d4 後就打消左呢個念頭，因為拆左直倒後唔重得幾多

勁常用

原裝想留俾女朋友買俾我, 但係唔知要等幾多年

自己要求唔係好高但要夠 portable
比較細同輕嗰啲dslr 鏡 (eg efs10-18) 其實啱啱好
上DPreview都見到幾多人用大鏡玩吓
間唔中冇乜所謂，但日日用嘅話零願配返efm

(自己用嚟做 Design study / documentation 多, 間唔中映其他嘢，但下下用dslr覺得overkill)

都想，要儲下錢先。不過 FF 廣角好似唔多選擇。

1635/4 平靚正

我都諗緊買wide鏡俾m5 但唔係好想買m鏡 因為m鏡就變左淨係得m機先用到

巴打咁講就可以放心買efs支1018仲平過m支小小

M5 + adapter + efs10-18
再大啲或重啲唔敢講 但呢個size自己覺得冇問題
so far ok

宜家上網買緊個camera organiser insert for day carry in backpack / tote bag

買咗冇耐堅正

btw我有枝samyang 14mm 又係好正不過手動對焦

1740L
小小白
Sigma 50mm 1.8
Sigma 2470 f/2.8

EOS 88 菲林版

唔拍片既話70d定760d好？
70d出左幾年宜家買會唔會好傻豬

70D好 起碼白平衡有得自訂K數先
760D好在係有touch mon 但touch唔影響影出嚟張相

對比80d同7dmark ii，大家會點簡？我覺得除左對焦點多，7d mark ii好似冇乜優勝

70D好似都有touch mon, 而且係dual pixel af

連拍

Canon 機好階級，一渣上手已經分到個級別

用緊80d
影演唱會 用384定大白好
本身用開騰龍70200 但想要再長焦距d
384個防震會唔會好廢

位置先決
大白II最好

Apsc 用5.6 推iso會唔會好多噪訊咩？

800 1600 都應該OK掛

上次用70200 開2.8 1/250 都要800-1600

80d我有陣時開到4000都ok
不過後製都再搞下
大家都影星 明白你諗法
不過其實con個陣 台有光 所以2000內都ok
但都係心思思想上FF

坐邊行先？如果太後專心睇show罷啦

大白II啦, 384嘅話你個人又要坐定, 焦距又定, 成個con影啲相都會少變化好多,
加上佢喺個台道行前行後你會好辛苦
如果有燈打到臉/ 身個位嘅, 上面都有講800-1600都得, 80d嘅3200 都可能幾花下,
到時台暗逼住影高ISO嘅咪花花地返到去改下色溫飽和度嗰啲好似好有風格咁都可能睇得下
( 新手鳩嗡

大白光圈細，影concert 又唔用得閃，重要配apsc, 會影得好辛苦架。

如果唔係跳住舞都好啲，郁來郁去既，就算有spotlight 打住好似呢張咁，1/320s f2.8 都用緊3200iso, 插384即係要6400, 大白2 要12800. 重未講對唔對到焦。

影演唱會，一係坐頭七行度，插70200 2.8, 一係就第十行度插328, 再遠既，專心睇show 啦

未接觸過相機想玩買部玩景深
有冇咩入門機連Kit平平地介紹

100D / 700D

你連budget 都唔講低點幫你

600D
等緊6D mark ii

有冇人仲記得出左750d同760d個時, 70d有冇減價? 依家等緊cp+, 好似話會出800d, 到時睇下80d or 7d mrk ii會唔會減

7D markii已經好平啦 減價空間好細
80D就有機會降價

想係a7ii轉canon，但其實6d好唔好得過a7ii，因為我主要影夜晚城市景

唔會好過

電量多d

新手想問下
係e-price睇到m5 body 6000左右
跟14-55mm鏡頭要7200
但獨立買支14-55mm鏡頭都係850左右
想問係咪應該分開買

咁啫係一係升到去5d

頭先上左毒氣室拿住7d2好有5d3唧感覺，但係一上7d2我要換鏡，依家常用個支sigma 1750，7d2用唔到 但佢個追焦對於只有600d的我簡直两個世界

低能一問
乜7D2用唔到1750？

我都係上dpreview 睇到有幾個case都係用唔到sigma個支，但80d冇呢個問題，但用完7d2開始中毒

5d3 24-105 f4L is 70-200 f4L is 600ex-rt
用左3年幾完全冇投訴

差咁支16-35喎

一00

咁睇演唱會通常都貴飛，但你知啦買最貴都未必有頭十行
同埋如果係咁，係咪唔應該上FF，因為x1.6都已經唔夠焦距，但又可以推高iso，咁用返長焦距嘅鏡都可以，唔識點揀

如果真係為影演唱會而買機。。。最平既組合如果計埋二手，c記，係二手1d4 配小白兔，唔夠長時加1.4x

如果5d4 同7d2 中間揀，就一定係5d4, apsc 始終爭啲，如果買到靚位，ff + 200mm 其實都影到

其實小白兔+extender定係大白ii好影出嚟

手頭啲鏡全部龍仔 16300 2470 70200 係考慮緊想要再長焦距要384定大白2好 其次就係因為細左光圈 再諗緊上唔上FF好 384加x1.4好定大白

畫質計小白兔落1.4 都重係靚，分別係光圈係f4, 睇情況黎揀

除非好明確知道300mm 呢個焦距啱啱好，否則大白2大部份時間都比384好，冇budget concern 就一定大白好啲

如果係咁 咁龍仔支150600會唔會係一個選擇？

影演唱會？ 咪玩啦

Canon 200-400 f4
一步到位

想問70D同80D點簡?
個差價可以買多支鏡
同埋支kit鏡係咪唔好用?
另外買鏡比較好?
如果另外買有冇好推介 budget 3K頂盡 影人景比例2:8

我應該會等埋月尾cp+升80d

用左幾年1100d留明

唔係囉，428 先係一步到位，再配多支小白兔

心大心細 諗緊24-105 ii / 20-70 f4 / 70-200 f4

本身用6D, 鏡頭就有:
17-40 f4
50 1.8
24-85 3.5-4.5 (舊鏡)
70-210 3.5-4.5 (舊鏡)

d舊鏡都係老豆 其實用緊唔錯，係對焦慢左d 同冇is

射射

24105

真心問24-105 一代vs二代 ，價得上二代?
review睇又差唔遠，仲要重左

新手想入門 m5岩唔岩駛？

6千蚊budget? 二手35L 或Sigma 35 1.4 art 啦

推

原配置為
5D Mark 3
16-35 II
70-20p f4 non IS
50.8 II

過年前賣左50.8 II (用極唔掂)

入手左24-70 II
代價係要換走枝16-35 II

補番個換鏡原因係而家影小朋友為主
50.8影到人到躁
16-35始終超廣角
就算瘋狂用35端影都係搵自己黎攪

70200 nonis 掂唔掂？

f4無防震夜晚點影

腳架？差成3000

買佢時個主要使用時間都係日頭
所以只可答日頭係超值

要夜晚用就直上小白II
初初買ssw non is果陣，sw2啱啱出成2皮野，諗都唔想諗

Sw2 重到仆街 我寧願買f4 is

ssw is 手持可以的

呢個post d人真有米
我係70d +枝50mm f1.8 加枝 17 55 f2.8玩到e家

成套都唔錯啦

就算係日頭，zoom 到200mm 淨係構圖都明顯感受到有冇is 既分別，同埋is 牌係sharp dd 的，果幾千蚊真係唔好慳

有頭髮邊個想做'啦利'

話說 手頭有啲錢
賣左支17-40換16-35 定 買支70200 好

兩枝完全唔一樣喎
睇你想影乜

agger above and why not both
同埋
1635要 III代 定f4
70200要ssw IS, ssw non is定SW II

依堆鏡已經幾個價位

買左non is 好少會再upgrade 上is, 寧願儲多陣錢。 支野我買左好多年，鐘意用長焦既真心無得輸，又輕又高質又唔係話好大支，去旅行我都帶住。

1635 f4
Ssw non is
好難諗

咁買1635f4
等你有錢先入70-200f4IS

多口問下
有冇興趣接左枝1635 II
諗住呢排拎去肥花或星際放

F4 sharp 啲
2.8唔多掂

ok

而家用緊5D mark2，想trade in。
唔知放到幾多錢呢？

80D 而家有支 18135 不過係STM

如果拍片 買多支50 1.8 好唔好?

仲想問其實新個支18130 USM 會唔會同STM差好遠

肥花2手價約6k左右

買35mm好似實用啲
2支光學結構差唔多

謝謝
咁你覺得夠鐘換mark4未
因為其實我feel到個sensor開始收皮

有咩鏡玩？

Sensor 收皮。。。你經常拍片？

80d都係出咗一年咋喎 咁快收皮
我都有啲擔心我個部

價錢差好遠呢

問果個係5D2

FF to FF有需要就換啦，5D4同5D2係對焦系統上差得幾遠下

襯有d價值去星際放左佢好了

點樣feel到sensor收皮

我都想知

仲用緊600d 想升級不過未有心水轉full frame 定APS-C機

去show room試下機

成手apsc 入呢個post 可以話係百毒不侵
申利：550d + s1750 + s30.4 +c55250

APSC都唔差丫
me起手都係用450D
用到shutter壞壞地先換機

上便3枝鏡都正野黎喎

80d 18~135mm usm, 10~18mm stm, 50mm 1.8 stm.

三支鏡唔打雀夠晒玩

我都諗住用壞個body 先換
Btw s1750 先係真正天涯鏡

我都有 又未至於，佢始終焦距有限制

1750最多係apsc版的2470呀

但呢個range係正的

一般用途夠哂用囉

睇影咩, 我影開人, 我覺得就夠用

陳年1DX留名

超廣角入邊支好 1740 同 1635 f4
1740 出左咁多年係咪仲有人買
同埋兩支鏡既質素係咪差好遠

利申黎緊會賣左部70d 上5d3 2470 kit set
跟手買多支超廣角

早兩個月買咗1635 f4冇得彈

1635f4L好過1740f4L好多

有無具體啲邊到正

100D 入黎lm

邊位畫質
有防震
無謂慳嗰少少幫人清貨尾

有無人放二手 1635 f4

未接觸過想買M3,
想問下買22mm 係咪一定唔夠用要加多支（15-45/18-55)？
平時想拎黎普通出街自拍下同影下附近既野，間中行山影景
Ps.無budget 買11-22

認同
去到超廣角果陣
始終會掛住枝1635

一手6千幾啫

首先，勸你儲多少少買M5

如果真係得4k budget 左右呢

咁我覺得買Sony A6000仲好，淨機4000
不過Sony要考慮啲鏡既價錢，同埋唔好要支16-50mm

我起手既budget 已經想連d 普通鏡頭玩下
所以暫時睇中m3 + 22mm
想睇下洗唔洗加幾舊買多個15-45
定係用返自己部iphone 影算
學生無乜錢

支18-55 質素會好過支15-45小小
但15-45 細支啲易帶出街同wide小小但同時無得zoom咁遠
睇你要質素定想要wide啲
同埋好似就出m6 等多排睇下有無得再減小小

人在日本
好想衝動買支小小白
但買完就會窮

平好多咩?

9衝

好少聽人去日本買

上次去日本旅行計過數好似唔平得過喺香港買, 但係依家唔知

二手計過49xx
之前唔係好多人鳩衝去日本買鏡咩

香港水貨其實仲平

上網睇睇先
不過而家諗可能買龍仔A005
始終budget唔係多
呢支評價又咁高
用住先 最多第日upgrade

一步到位最慳錢

未上ff之前都係用佢
ok la

認同 依家想2470F4 換2.8Lii 1516中

官方之前有套裝賣，街價再平少少 應該仲有唔少舖有套裝(見天祥都仲有)

枝70-300?買SW2IS之前都係用佢, 依家長放防潮箱不如你要咗佢

換，一定唔會後悔。兩支我都有，f4 果支封左一年塵後賣左，爭太遠

我自己考慮係個IS用落會唔會爭好遠

換24 70 II
一定唔後悔

巴打放幾錢

用緊 550d kit set 加 原廠50 1.8 ii
想upgrade
利申budget 十分有限

依家我用緊24105 都15 16緊
但係3枝鏡同口徑好爽

16 35 f4
24 105 f4
仲有第3枝?
24 105 f4同24 70 f2.8係2個境界黎gei

ef mount原廠鏡黎講 1635f4性價比係咪最高？

講漏左 問wide鏡

睇黎都係要財

SW2IS次次影完同焦距(70-105)一睇就好大分別

轉會報到
5DIII + 24-70 f/2.8 II

想upgrade 咩先？好多時都係心癮多

由咩轉過黎？

2.8 比起個IS 實際好多，呢個焦距無is 無乜太大分別

SW2同24105比
2個焦距，2種光圈

施主，回頭是岸。2470 II等緊你
Trade走枝24105啦。
咁你副Gear就係
1635 F4
2470 II F2.8
70200 II F2.8
呢3枝夠殺95%啦 (餘下5%留比你追定焦)

分分鐘2470 II會佔8成使用時晅
其餘分埋果2成

Pentax K-30 + 18-135 kit

想買嚟部

600d
想換6d ii

如果想換部7d，分別大唔大？

7D好舊

咁budget 即係幾多?

唔係特登走去比架, 但係到影嘅時候總會有overlap

5-6k

想upgrade 機？鏡？

換得機就換唔到鏡
換得鏡就換唔到機
機就換80D
鏡就睇你想影乜啦

手頭有支18135
放左防潮箱兩三年⋯⋯好新淨
仲放唔放得出⋯肥花會唔會收？
放上肥花自己交收？

應該有人收既 不過唔多錢
肥花(Shop)唔收舊鏡㗎喎
上肥花放畀人啦

用緊700D 18-135mm鏡頭
未有錢買新機 但想換大啲光圈既鏡頭
有冇推介

想用嚟影啲乜先？幾多筆直先

想影人像 不過未買過鏡唔知價
一兩千內有冇

同意, 機就80D
鏡既話睇你想入咩焦段, 超廣角 定 長焦, 齊窮人三寶

EF 50mm f/1.8 STM

大光圈既話 簡單啲原廠 50mm 1.8

肥花要等
星際你價啱就放，預左比肥花低價

俾多少少有死馬30.4

有無野抵入？

巴打你係官網買?

FYI過年前2470 II永成做緊11900送32GB SD as stated

官網
好似得400mm平

有邊枝平過街價

有冇巴絲試過呢
用副廠直倒再用副廠電？
佢話唔支援啊

柒咗當我冇問過

應該無

冇喺官網買過任何野

想問下 呢支點

EF 24-105mm f/4L IS II USM SORRY

Mobile01 有講, 可以睇睇

100D 用家 想upgrade 有咩推介

手上有既鏡：
sigma 17-50mm f2.8
Canon 50mm f1.8 stm
sigma 50-100mm f1.8 art

我諗住上ff 買5d3
咁我諗住跟埋kit 鏡2470 買
但之後我個Frd 同我講買Tamron 2875 f2.8 玩住先再儲錢上c記2470 f2.8 有無人可以評論下
支鏡二手超平 硬係覺得有古怪

龍仔呢支野出左好多年，對焦慢同大聲，邊位成像差。但勝在細支同輕。

我有支長放喺放潮盒幾年，係盒唔係箱因為seal 死左 之前借過比frd 成年，極少用，但好似比佢攪到有啲啲發毛，你有興趣既可以平讓比你

Upgrade部機？80D/7D2囉

24-70 f4L夠你用啦，有0.7x放大率微距

Agger
24-70 F4L 又輕身d,帶出街會開心d

7D2 如果77D定80D ？

早幾日有人上黎我公司搵呢枝28-75....
會唔會係你黎
但己經停左產 搵唔到 2.8想平有三枝
Sigma 24-70
Tamron 24-70
Tokina 24-70
Sigma sharp 但係易走焦
Tamron 防震好但色
Tokina 成像好但對焦慢
自己諗

銀色M6幾靚

用開FUJI X-T10
想轉會玩單反，暫時睇岩80D

18-150影運動應該好痛苦

有時懶執相想jpg直出
你地有冇話用咩picture style?

我都係用開p style

FF天涯鏡係咪24105 f3.5-5.6 STM最抵玩？

準備入6d

點解唔買24-105L套裝
雖然24-105 f/3.5-5.6係新啲

24-105 f4 會唔會好啲 你果支非紅圈？

F4 果支又係紅圈

用紅圈個人都有自信啲

有朋友平讓部6d俾我但唔包鏡 所以要分開買

Budget唔多係咪呢支最好？

唔揀新嗰支 24-105 f/4

我建議揀24-70f/4L
雖然少咗70-105焦段，但如果你一鏡走天涯，0.7x微距都好有用，而且成像好過24105

Budget 唔多= ?$

2470 f4 同24105 f4都係首選

岩岩入左24 -70 過幾日拎出去用

貼d相出黎引下人

24-70 f4 個成像係好過 24-105 f4
而且 24-70 f4仲要有微距，又新好多
日常用24-70夠晒

到底6Dii幾時出

Budget大概4k到 2470 f4個價都接受到
我知2470成像好好 但係我又想要70-105呢個焦距
副廠係咪冇乜好選擇？

Sigma有支24-105
不過我都係建議你買24-70f4L
一來原廠保值少少
二來0.7x微距，微距鏡某程度都慳返，1x微距既百微L都$5xxx啦
三來你可以crop既啫

第時再買支70-200啦

買咗三日點解唔機換機？

點壞？

想問大大can撚嚟緊大唔大機出部FullFrame無反

想簡枝35mm prime:
Sigma 1.4 art
EF35 is f2

質數上差得遠唔遠?
本身唔係追求超大光圈 f2 is 輕好多 乎合日常snap/旅行用。

打算買來影下運動
7D2定舊機1D MK4好
要對焦快同準
鏡就一係大白2
一係小白2IS

我都係因為輕而揀35 2

二手一代35L 最好，又輕便，對焦準，質素高

搵到部靚仔既1d4 就肯定一仔好，但mk4 真係好少二手，早幾年我搵左好耐都無靚盤可揀

對焦既野，唔好齋睇spec, 實戰出黎，陳年1d3 都明顯快過5d4, 只係有啲情況咬得無咁準

想請教下巴打們 依加入5d3是否不智

我覺得幾抵買

岩岩由550d轉去5d 4
想運用部機去到極致 有無巴打教下我
平時有上下網上攝影雜誌

40D

想運用部機去到極致？ 咁買齊成套L鏡未？

得24 105 f4同50 f1.8

無微距鏡玩微距
無長焦影運動/賽車/Event
無超廣角影景
無移軸鏡影建築
好難運用到極致喎

用住手頭上既器材玩住先
不過都睇緊超廣角鏡

Milvus 15/18/21

800D大家點睇

入門機一部
有多少少budget就80D

用慣左2470 f4
D定焦開始放係度

唔用不如送畀我

有咩定焦

用緊80D
有1855 + 55250 都係kit
仲有枝Sigma 20 f/1.4 DH Art

如果想買支人像鏡有咩選擇
budget好浮動 唔過萬 & 抵就可以

EF 85mm F/1.2L II USM抵唔抵玩
(80D連兩鏡kit都冇咁貴)

唔過萬但係85 L II

80D body用85 係 * 1.6=136mm的等效焦距

sure ng sure呢個焦距係自己啱用，定你係想要等効焦距85(即約50*1.6)先

有心影人像，85焦距係不二之選黎
係flickr 睇，唔少人像想都係攝自85mm

兩支平野
一支死馬舊版50.4
一支35 2
黎緊想儲錢買macro 100 2.8L

用緊Sony a7 一代
FE1635F4, FE55F18, Batis 25F2
今日同女朋友上左canon showroom試，
試左5D3,4 同5DSR 比佢個調色迷到，
影人像面部好smooth 同紅潤

如果佢套Sony 換走入5DSR + 24F1.4 是否不智
主影大景人像

我唔自己講都會有人叫我加少少上架啦
係wor有焦距問題 咁都係唔好買住了
成日形住我好快會換機咁

一係平平地買EF 50 F1.8

有咩不智??? 我覺得5D4好過SR, 你有冇咁需要高像素先?
同埋單反重量你接唔接受到先?? 有朋友有就最好借黎玩番日
唔係你買番黎擺多過睇的就唔好換啦~

要高像素 打算1支24 1.4 L鏡
開Apsc mode都仲可以當35mm用

暫時算係接受到個重量，因為出去影個時都會袋係相機背囊到。
我唯一擔心只係唔捨得堆蔡鏡

講返先 身邊無人玩相機，無機借到去實戰

100D 24mm/F2.8

已轉會玩Ricoh

有冇巴打知邊度搵到760D淨body，好似無曬貨

呢四支正正係我想買嘅

新手會入70d
但考慮緊買1855定18135kit好
前面d巴打話越少變焦越靚，呢兩支stm分別大唔大？
主要影人像，其次景
之後必定買50mn 1.8
請高人指點

淨買body
然後入 24/2.8 同50/1.8

想問1855定18135好，第一支鏡想試玩下

600d

我買左18135 粗玩個人覺得唔錯

心思思想入6D/5d2 是否不智
但一入就要換晒啲鏡
依家用緊700D加窮撚三寶

等下/儲下錢先
Ff不是一切

換得機嚟又冇錢買鏡

各位手足點睇77D

畀多少少買80D
有1/8000快門

窮撚三寶其實係咪已經夠玩？
想買支廣角鏡去旅行影景
同埋想問下係咪所有鏡用係apsc都要x1.6焦距

我影景用tokina 116

影景唔一定ultra wide 視乎環境而定，就好似魚眼影維港咁。
Apsc 用ff鏡 會 1.6

APSC 配EF-S無變
APSC 配EF 要x1.6

EF-S都一樣要乘1.6囉
e.g. EF-S 18-55mm等效焦距係28.8-88mm

搭單問問，70D個絲毛（唔識串）壞咗，去邊度整好？

原廠囉 幫你check埋報價$2740

1001